上完人生課程班成個人變晒，係咪救唔返

之前都見過好多講依類洗腦課程嘅post，無諗過今次真係發生係識嘅人身上

我有個識左8年嘅朋友之前參加左個改變人生課程，一聽就知係吸錢洗腦班
分左3個stage 第一個係認識自我 第二三個係咩改變自己？ ？ 嗰類野
聽人廢up仲要比七千幾至成皮野（佢地覺得好有意思，唔係廢up）
我叫過佢唔好上佢又唔聽
當時我就揾好多資料叫佢小心啲
見佢本身都係醒目仔黎，諗住無咁易出事
點知都係逃唔過被洗腦嘅命運

佢上左個濕尻洗腦課程一兩個月後
佢變得愈嚟愈奇怪
簡單啲講，就係變左傳銷保險耶撚綜合體
真係好撚煩，不停sell身邊嘅人
「咦，你好似唔夠積極喎」
「不如你黎上下堂試下啦」
又或者會同一個信息send比N條友引人出黎sell：「最近點阿，不如約出黎陪下我啦」
就算點拒絕都死纏

又會講到依個課程一生受用，唔上唔得，然後又講好多case黎証明上完之後幾成功等等
佢會話叫你上堂係為你好
「我重視你，我了解課程係有價值，所以我真係好想身邊大家體驗一下，得到一啲價值，係將來發揮所長」
「都係果句，你成功我又冇着數，但係見到你有得着我就好開心好滿足 」

有次仲癲到八號風球黑雨都想踩上人屋企「吹水」
我地成班人無論講乜都冇用，勸佢唔入
如果係其他人，我真係會屌走佢咪撚再煩我就算
但係佢係我嘅好兄弟，我真係想佢可以醒下
唔好再比人呃
係咪冇救？
仲有咩方法可以令佢清醒啲

真可惜 已經太遲了

下世小心啲

Aim at the head

過多幾個月就冇事 唔洗擔心

呢啲撚屌課程真係害人不淺
大大聲屌都唔醒嘅話多數冇救
已經被完全洗腦

之前有朋友都試過？

變左積極咁去傳教真係好咩⋯

上網都睇唔少受害者，真係好撚仆街
仲要比人唱衰極都長做長有

係 你成班冇人理佢
佢有發現自己有問題 開始比你地同化返

好嘅話就咁，唔好嘅話自殺都有可能

洗腦是很容易的

淨係好積極咁去叫其他人積極啲有咩用

得罪講到 中到洗腦Course/傳銷都係無腦弱智狗 呢種人生存都哂氣 由佢死啦 救唔返架啦

可能佢未聽過

會唔會變左佢群返埋嗰班「同學」到
完全唔理班摯友㗎咁

其實我都覺得咁樣做最好
始終最熟嘅人全部唔理自己
唔多唔少都會有啲在意掛
不過其他兄弟就話覺得理性討論，逐一攻破佢啲論點好啲

老老實實 我都覺得咁都中洗腦真係好on9
無奈佢係我老死 做唔到袖手旁觀

講得好啱
其實佢宜家只係變左幫個course揾錢嘅工具

推到爆

係時候邀請佢打機

我fd中過，有一排真係唔駛指意約佢做正常野，佢就瘋狂叫你去聽，隔左幾個月先終於淡左無事
呢種課程經歷左2 30年發展，你好難短時間攻破，佢地d心理手段好撚堅

有朋友都中過，過咗年幾先正常返

堅到已經比人洗左腦都毫不知情
咁你個fd到宜家仲有無覺得個課程上學到嘅野一生受用 ？
定係其實根本上完之後就打回原形 無仼何轉變

年幾 睇黎等時間慢慢沖淡都係一種方法 不過好耐

廢事佢又返去 廢事問

想過第一第二個，清醒返沒有事啦

朋友中過，隔幾個月就正常番

蠢人係遺禍世界

有fd 做，佢叫我去上呢d堂！我呢世都記得佢點樣水我去

最後無再聯絡

中學果陣俾啊媽叫咗去上
一開始唔知咩黎
之後睇返先知咩事
利申 仲係正常人

one bullet one cure

有兩個已洗腦既人dislike左

想問下你係入面係咪識倒好多有錢人，
我朋友上果陣同我講佢識左好多有錢人，
又話一個月幾十萬咁，
但依家佢上完之後又好似無再同人聯絡，
我懷疑係咪媒黎

香港真係要有清晰法律監管呢啲課程
樓主你都係快啲幫佢脫離組織先再算啦

冇critical thinking 既人先會比人洗腦，
就算大學生都未必有

書展個堆濕鳩洗腦書又可以任賣唔人理

Landmark?

有無巴打可以智破呢d洗腦課程

我上過第一階段 好撚好笑

「咦，你好似唔夠積極喎」

笑左
人生係要領略 親身體驗 而唔係上堂去學真理

不過有朋友被游說報名 朋友唔報 個位人兄就想攻擊佢，講：你知唔知自己弱點係咩？

agger, 所以由佢把啦

冇用 人生課程圈子啲人會同朋友講 呢啲唔係真正朋友 然後疏遠

我老母最近都係上完呢啲19堂，佢話交左成7k幾，仲要由朝早9點上到零辰12點 ，之後仲諗住r埋我去上呢啲19堂

好彩我經歷過小學中學一系列19 camp，對個啲所謂人生課程已經一律ban鳩曬

我都差d中過

願景村？

其實係集體催眠黎架.有啲人好正常好健康都會中招
唔關堅唔堅強事, 有啲人係天生容易啲比人催眠到

靈恩派果啲教會好多人催眠到係到一齊講乜鳩方言
自創一套語言話係神講嘅野

無得救 當無識過

放棄佢啦
呢D要佢自己醒

我都聽過佢話咩有啲人係幾間店嘅老闆，不過好似只係用黎sell人嘅case，都唔知係咪真

有d人會免疫

之前睇過個讀心理學嘅blogger,連佢都話差啲入咗局。佢地成個課程有晒formula,平日失敗嘅人一定中招，就算正常嘅人都會中。因為其中一部份係你必要張自己最黑暗嘅事拎返出嚟講，咁佢地就可以由底到外咁摧毁你嘅人格

真係好難郁到佢地 啲教學內容睇落都「正經」
完全走晒法律罅
唉 我都好盡力將佢拉返黎 可能真係要等佢上晒啲堂先脫離到

佢地上完堂，之後每日成組人都要互 call 問候，加強洗腦，朝朝見到佢地d電話震過不停，好煩膠下。自己又要拉人入去讀初班，拉唔夠人又無臉，同埋又比人 sell 讀中班，無兩三個月都清唔到。

對住呢d人，我會兜口兜面話佢咁撚無性格，人地教你咩，你就跟住講，我真係唔想變到好似你地。

係咪玩咩集體遊戲之後又聽下導師講人生大道理

通常唔用google既人會中招

做人唔夠醒唔緊要 最少都要識用下google呀

打

same
笑死
中學去過類似
我表示個導師on79

屌 完全係一樣嘅台詞
我答過我知
然後佢就會話：你知但係唔去改？

講到人生係要領略，唔係上堂去學
對方曾回答： 課程係一個工具去幫自己睇到弱點同發掘優點，當然有啲人唔使上呢個課程都可以發現到自己有咩問題，但係可能要花好長嘅人生先揾到，我就係盡快去認清自己有咩問題，套用係日後嘅人生上

細個去過少年夢
on9到震

我有fd都俾人sell過 係佢中同sell佢嘅 條女超仆街
因為我個fd之前中意過佢就食住佢 係咁打擊佢鬧佢
搞到我個fd以為自己真係咁差真係一定要上呢啲堂先得

不過好彩我個fd本身銀行一千蚊都冇先冇俾錢佢

都有聽過
之後問佢咁咪即係捷徑佢又話唔係
同講佢改缺點要人生閱歷佢又話唔係改返好啲缺點，而係更快咁進步
自相矛盾都唔知佢噏乜柒

想知有咩咁堅，點解可以洗腦洗到咁

就係要上咁耐，消磨你嘅精神，等你容易比人洗腦
伯母要小心喎

有無人想上去試下洗腦，睇下自己意志力去到咩程度

Next Step Axia, Life dyxamics，生命X力﹐Lifxspring, Invxsion，願x村﹐Asixwork, Benchmaxk，宏X/X思

利申：google

我個frd都係咁樣 我地全部人同佢絕交 佢仍然覺得自己無問題 因為佢覺得果d buddy好過我地

我frd已經係年幾前上哩d閪班

其實係咪咁易影響到一個人得咁深入
自問自己意志真係唔差 堅強 都經歷過好多野
有時想試下到底佢地啲course係點

我呀媽都係咁
仲要鬧埋屋企人同親戚，
冇哂真朋友

笑左 自創語言 神講嘅野 on9到震
咁都催眠得到人，佢地嘅手法真係好強

我有係佢上堂之前揾好多依啲資料（洗腦手法，心理學家分析）send晒比佢，諗住佢睇完之後應該冇咁容易中招

點知

其實我都想試係咪真係咁易洗腦
不過諗要早上9點上到凌晨12點又成皮野
勁嘥錢嘥時間

以前要全部組員除哂衫傾計

唔撚係阿 去到咁真係無得救

之前有朋友上完差唔多半個課程之後離開左，
講返佢地會關你入黑房，咩都睇唔到，然後俾十幾個人圍住黎屌，問你知唔知自己缺點，點解乜都做唔到，無撚用之類，屌足十幾分鐘甚至幾粒鐘。
真係洗腦咁，唔少俾人屌到崩潰屌到喊，返到屋企訓覺一合埋眼就諗返起黑房的事，真係植入個腦，意志堅強都無用。

巴打好夠義氣 冇嫌棄到你兄弟on9
不過佢畀呢啲課程折磨 到時可能已經有精神病

有同事中過
佢之後傻下傻下 每日要寫「日記」反思

直接開間「學校」名啦

洗乜開 google有哂

應該係搞到你個人攰意識又薄弱咗
佢地就更加容易洗你腦

話幾個月之後冇事嘅通常得好少
Lp入面最少有廿條友 佢地有個小圈子你話仲會唔會咁易比舊朋友同化
根本呢d lp/ap/bp班就係困埋一班廿幾三十個人洗腦
幫呢廿幾個人建立革命情感 係佢地眼中冇經歷過嘅舊fd一定唔及呢班人

D課程好撚貴
唔夠錢一炮過交 仲好似可以分幾期交

利申: 好彩當時無乜錢 如果未可能join左

講番先
當時又係有段日子失意 無左目的 屋企人又有事
之後就比以前讀書個agent約左出黎
話咩有野幫到我 問佢乜又唔講
出到黎就係叫我join依d洗腦班
仲要成皮野 又話乜好多同學
大家互相提點大家要改進 積極
好正能量架 學到改善左又係你得益
又不斷講自己無跑數 只係覺得個課程好幫到我
不斷話join完個人精神又積極 態度又改變
好彩我夠堅定 我話下 自己知邊方面有問題
就自己改架啦 洗乜揾人改
最後就耍走左佢

正能樣

同耶教模式好似
基本上 唱歌分享
每個星期日去見 什至間中都要叫你去
一起玩 好似好開心
實際係樓上要搵生意 對上級報人數
成個business咁
如果你唔去佢地唔會迫你
但佢地會忘記你存在
所有弟兄姊妹都係入邊先有

反過一兩個月體驗完就算

巴打有冇個blogger既link

最記得有人死左老母 個日上堂遲到比阿sir屌佢無責任 死老母都唔應該遲到

次次有依類post 都係大家分享下自己經歷就算
無一個人願意搞大去 令到社會關注個課程有幾嚴重
最後只會有更多人中招 可能係大家既朋友 屋企人

佢地背後個金主好大粒 差佬都唔會敢搞

有fd讀過三個階段做左唔知地產定保險
過左幾年都搵唔多先醒覺講返當時嘅情況比我聽
佢由第一階段開始就不停灌輸你未讀之前有幾失敗
因為通常呢d班都係fd搭fd拉人入去 所以班人好容易就知道你嘅過去
再者就係佢會有d所謂成功人士嘅媒係裡面
有比較就越顯得自己嘅存在價值有幾低
同埋係每次都係天光出席最誇張係半夜先放
搞到你身心俱疲就更易入腦
完成左個第一階段個人就差唔多比人數落到冇哂自信 覺得生活左咁多年都一事無成
然後第二階段就開始針對你弱點去set d好on9嘅任務
我個fd佢本身同老母關係差同埋係毒撚黎
然後班人就set左d任務比佢
1係學唔知整咩手製禮物比老母
2係落pub/club flirt女
通常一開波都會失敗 然後d senior會示範比你睇有幾容易做
然後你就開始會對senior有偶像崇拜嘅感覺
去到第三階段慢慢開始你即使唔洗上堂
平日個timetable都會依賴d senior幫你set
咁你被控制嘅範圍就大左
最後你個人係真係會改變
我個fd係同老母關係好左 仲變埋厹得閒就係fb撩女
不過最終都係會變保險/金融/地產狗
因為d senior有九成都係呢d人黎

我睇過呢個, 台灣既, 好詳細, 但騙徒手法應該一樣.

我都有個FD係咁
上完咩leadership course 就變哂正面, on99

巴打好似知好多喎 講多d啦
我只係知以前上tbb個人生教練 林x樺 elsa 有份做依類課程生意

同埋好多公司都係跨國/海外註冊
D senior有d直頭係同d保險公司有關連
簡單d黎講呢d課程收完人錢仲可以順便幫d保險公司train班新血入去做

上報？
又或者報上東張西望？
要有記者偷錄所有野

同樓主咩分3個stage一樣
屌你咩lpxx垃圾 course
成班on9金融才俊圍威喂

兩年前有個朋友又係咁，之後果陣專登同佢上去聽個講座搞事，冇耐就帶返個fd出黎

咁都比你帶到 好波

佢上幾次知洗唔到你腦就會踢走你

真？

有記者肯交足戲留咁耐黎揾料都幾難
我都唔明點解受害者咁多，社會都唔去關注下

除非你扮到入哂腦順哂佢意做野
唔係有一有些少想玩野 反駁佢 佢會先重點黎針對你先
如果都係洗唔到你腦就會借D意叫你走

有屋企人去左 前前後後使左十皮，但依家打回原形，唔使擔心

之前睇過本書，叫洗腦的歷史，作者寫完呢本書之後比強國拉咗…
入面有講歷史上一直以黎洗腦既技巧，好似有幾點都好中：緊密的小團體網狀結構，思想排他性，強調思想灌輸既經常性反覆性，樹立榜樣不斷造神，簡化理論通俗易明…等等

好難架 第一階段都話只要忍得到比人係咁數落扮野交戲
但第二階段開始就要你實際做埋D好ON9嘅野
你要交戲就真係要去做呢d mission架喇

十個呢啲post有九個都話個朋友本身係醒目
係醒既話就唔會中招啦
呢啲專係target蠢加冇自信既人

why not both？討論完都唔聽 咪成班唔理佢

到底做過d乜野洗到咁撚勁

完全係課程用嘅洗腦技巧
我都想睇下
有無寫埋點破解

認呢d傻閪做好兄弟

同上面巴打po本書嘅內容差不多
呢d課程其實有d似o camp 不過個內容方向就扭曲左

我未睇晒…
淨係睇到佢講緊宗教(e.g.基督天主伊斯蘭)同納粹俄佬同中共既洗腦方法，未留意到點破解…
不過我估你身在其中時識得分辨佢用咗咩技巧已經會好好多？

我個處境同樓主一樣
但係我真係好信我個fd
佢幫我比左7000幾入去讀
我諗住上完再屌柒佢話比佢知

點算

對呢本書好有興趣 邊度有得賣

認真 打巴佢打醒佢

佢其實一直都對我好好
我做唔到眼白白睇住佢比人呃比人洗腦
無可否認佢今次真係好on9嘅
有時我都想一拳打落去

醒目就唔會參加啦

哇 真係要小心喎
上面都有人話 佢地嘅洗腦技巧純粹到心理學家去都差啲奶野
你真係要意志好堅定

一年前係商務買既

同問 我都幾有興趣
順便比佢睇下人地到底暗中做左咩

佢係有人介紹+好奇就入左去
真係好奇心殺死貓

佢一開始打黎同我講話電話唔可以跟身
要識
我話工作關係唔得喎
跟著佢話一係你同我地講有咩電話一打黎你要聽我地即刻通知你

我就諗住叫我個fd每半個鐘打黎一次同我聯絡

智障冇得醫
唔講佢地手段高唔高明 報個一刻已經智障

勸唔掂就保持聯絡，知道佢咩情況，到仆街個陣扶扶佢。

有個朋友入撚左個唔知咩教，諗住屌醒佢，點知個教主要佢淨化自已，斷絕所有帶俾佢負能量朋友（任何人屌過佢邪教，或者唔認同佢已經等同俾負能量），一去冇回頭，失撚埋蹤。

樓主講到咁真係有d想入去試下

上過 其實課程唔洗腦

班入面9成都係sales 想搵錢先全程投入

正常人上(我) 係悶到仆街 淨聽坐左幾日

嗯
我會認真考慮一下
理性交談又試過
動之以情又試過
快啲同我醒阿仆街

個課程讀落去要搵到下線報名先畢到業 所以佢地是周圍r人

樓主仲後生
仲有時間認識好朋友
放棄佢啦

半個鐘一次咁密佢可能會覺得你好麻煩踢你走喎
我覺得最緊要係時刻提醒自己 ： 千祈唔好相信導師廢up ，所有野都係想氹你入局

上網睇過話其中一個手法係
佢會將錯同埋啱嘅野撈埋一齊來講
對對對對錯對對對咁樣夾住
令你以為中間嗰個錯都係啱

仲有玩啲好煽情嘅遊戲帶動你情緒嗰啲
唔好認真投入應該無事掛

係咪即係果d乜乜同鄉會
公屋住戶之間都好似呢種團體
一到選擇期間就會發揮作用
人數唔多但影響力唔細

X2 利申去到第二階段

好耐之前睇到
條女好堅以一敵百連老闆都收左皮

後來辦公室日報講洗腦時佢都有分享其他詳細

呢啲真係衰過傳銷，傳銷都係唔見錢斷六親
呢啲洗到個人on99仲要有精神病真係咁就一世

係

可能係唔同公司 ？
因為聽佢講周圍啲人都唔係sales
反而係咩情傷阿老師阿大學生阿嗰啲

唔好話上幾次，見你第一堂有駁嘴都西你走

作為第一個俾人篩走覺得幾型

根本係 邪教

之前有個朋友中過,比佢狂sell班fd上第一段
原本全部都冇人去,之後話你出錢,我地咪肯囉
佢又真係比哂咁多個人既錢
我第一堂就覺得好唔對路比佢西走左,
之後個啲上過堂既撚屌就會黎留住你,叫你返去道歉就上得返之類

我同一啲人都走左,有個朋友就上哂第一階段,不過見佢好似冇咩野

我冇估計錯啲人狂叫人去上堂,係為左完成佢地既課堂目標
個原因都應該係為左呃更多學費

無咩野既
過一排打回原形
係嘥錢咋嘛

比七千幾蚊入去串人

煩膠既極致

我都有fd sell我上，
又話私底下傾驚多人我會尷尬，
我問講啲咩咁尷尬又唔講。

結果到成班fd見到面，
個fd就黎料，係咁講作點樣因爲個course 轉變，
好有用，話好尊重呢個地方。
個個fd話咩呀邪教黎嫁？

之後第2日又msg我，
話真係覺得上呢個堂好有用，
我就覆左句，咁比心機上啦！ 就收左佢皮

好想試下有幾堅，點解咁易催眠到人

google下都見到香港起碼有5間做緊呢D課程
9成sales嗰D應該係好雞嗰D公司
有D仆街係課程旗下有成幾條line

好多時唔駛比 因為d畢業生要搵到人join先畢到業
佢會話幫你比住先 然後你比人踢走左可以乜鳩都唔理

其實想練自己心理質素係咪可以去上呢啲堂練下 不過唔想比錢呢啲仆街賺

我上咗兩期（上晒）
頭兩期唔篩人的
但洗腦功力唔強
第三期就篩我

通常柒頭港豬易啲洗腦

唔係架
有啲人俾佢地洗到有精神病自殺
唔死都要keep 住睇精神科食藥
你睇下大佬b咪典型洗到痴左線既囉

咩小福 嗰d又係

不如開名講邊間
你呢間應該同樓主嗰間未必一樣

其實係睇間野手段高唔高
有d你畢完業都keep住諗住借你手呃人入去
佢地就會好似o camp d小圈子reu咁得閒就約成班人出黎
成日都要喚起返係課程裡面所謂一齊笑一齊喊嘅經歷回憶
我個fd要成幾年先真係醒覺到

我係大佬b個間呀
但唔熟佢唔知點痴線喎

佢地話我個人好抽離
我的確係唔合群既
我入去想攞野架嘛

唉 身邊都有個咁既朋友 仲要好多人信佢

又係嗰個林希樺elsa
之前tvb做沒女已經好憎呢個樣衰又老嘅八婆，後尾先知佢係乜撚野人生導師
Tvb都支持呢啲洗腦課程，成日請呢條友上電視講野

屌 見你地咁講 我先醒起我都聽過呢堆對白
Year1果時番暑期工有個同事係咁想叫我去呢d course
一開頭我好認真聽佢講野 但聽聽下講黎講去都係3幅被 跟著直頭覺得on99之前冇理

我係呢件垃圾個間

真係 尤其果排有唔開心同失意實比人sale到..

認起之前有個po講傳銷課程
有一句係 佢地會變喪屍幫你咬其他人

有冇人上過探x40果啲
入面係做咩架

我有個朋友都係咁，考完dse去咗上呢啲班，成個人變撚曬。有一次佢想約個friend，人地要返part time冇時間，點知佢鬧個friend話死咗嘅人先冇時間，又話咩價值觀問題...認真睇到都燥咗，以後唔想再約佢

搵有線新聞刺針

有個鄰居中過 好彩無sell我

同佢講 我推你落樓都係為你好 你係唔係兄弟都唔比我咁做先

有冇一個list 有齊呢d洗腦集團

屌我老竇就係上左呢d course
一開始佢上堂我無為意佢上咩堂
到後來佢要交功課
廢老唔識印野唔識send email要我幫佢
俾我睇到佢份野寫曬家事上去
已經覺唔對路
後來佢仲係甘説屋企人去聽佢個course d talk
因為係佢承諾之一, 寫左係佢份功課上面
佢説我既時候我已經同佢講呢d係洗腦course
佢死都話唔係 佢唔會俾人洗到腦
仲話好有用 幫到佢 學到野
到後來搞到我老母同佢嘈到話要離婚
佢先知衰, 先知個course同佢班buddy有問題

平時佢上堂d時間係夜晚
試過要佢扮女人
個course仲要佢去過夜camp, 佢去完返黎成個散曬
裡面發生過咩事我唔知, 但都唔會正常
最過份既係佢試過俾佢班buddy圍屌屌到佢跪住喊
之後佢仲要話班buddy屌得佢岩 佢好感動

上過第一階段
記得一開始有d越反叛越出聲果d最後都比洗腦。
反而我呢d入到去個腦鳩鳩下諗緊邊條女正聽日食乜，佢一入果d 情緒激動環節我就100%訓著 到最後grad左第一階段成村人衝過去報第2階，我就頭也不回走左

洗腦既野真係一中左 上左腦好難返轉頭
有個親友中撚左陽光工程 仲要上埋去考察

叫佢自己人生成功左先講
上完係度周圍鳩up就叫成功？

去第一階段玩過 發覺唔知係咪有D人係比sell自己入去嘅人幫比學費
有兩三個人入去係擺明玩野 完左第一個階段就即刻話唔讀

上完一期之後，仲會叫啲人寫啲on9感想
之後佢地個leader又日日係手機group叫人set目標，set完就做，就算身體唔舒服，想休息都唔得，都要做
睇遲一陣個group講咩都唔得，無睇到就即刻打電話嚟煩鳩你，問你咩事，問長問短

其實冇改變
係釋放本身既人格

識多D朋友真係好有用,但如果唔洗錢就好

做野好偏激，以為自己無所不能
點知俾高登痴線西搵到佢啲黑歷史俾人一野打沉左
佢果陣仲要死撐，搞到件事一發不可收拾
變左過街老鼠
到而家仲覺得有得翻身老是常出現

屌你係咪咩誠信領袖
我朋友入撚左局 撞撚邪
有次約我食飯 佢同佢啲朋友係咁拉我入局
我話冇錢呀 佢就話幫我比住先

呢type人最易俾人洗腦

其實我會話靠把口搵食認開叻個啲最易受騙
不嬲唔聽人講野個啲就無事

追左咁耐post 仲未見有巴打講佢地好鐘意偽科學呢樣野洗人腦
佢地除左上面d巴打講用心理暗示之外 仲好鐘意用偽科學 呢樣野好撚見效 仲得人驚過心理洗腦 主要係無論心水幾清一時三刻好證明唔到佢係錯
之前2012末日咪有話一日望幾粒鐘太陽 個腦粒果松體又唔知點點點 最後個腦會製造能源 仙人模式咁撚樣。
典型既就係你個腦只係用左1-2% 幫你開埋果90幾咁
最撚癲就係講d科學家都證明唔到既野 咩曼德拉效應 接落去講咩逆基督 撒旦咁撚樣

有冇巴打講多d

我都有朋友中左 成q日都想黎sell我

理科生笑而不已

文科多信鬼神

我上年中過伏
比左7000蚊
但臨上課前幾日直接踩上館退錢
佢搵左五六個人圍我講經
仲搵埋我個fd黎
最終都拎得返9成

根本就係一個仆街耶撚既思維

香港主流係用玩邏輯灰色地帶同埋群眾壓力黎洗腦
你講嗰堆外國好似多D

同個d 康xx一樣
試過比個唔算好熟既中同帶上去
我同另一個fd都醒目，表明無興趣
但之後幾個星期都比佢係咁打電話同WhatsApp sell
即情要block左先肯停

依家見佢肥返，所以應該脫離左，不過見佢fb仲係成日出d耶撚飛機文
希望佢盡快搵返自己

利申 信信地耶穌，不過唔認同某d教會既手段

即刻搏咀

都係d洗腦野 只係唔同名唔同主題
但個結果都係變咗幫佢係咁拉學生

但係呢啲唔係反而有得Google下去認証咩
雖然參加得呢啲班嘅人應該都唔係好識點用

好多都係用呢啲手法

佢最後會覺得有少少唔對路咪好囉
好難得佢俾人洗晒腦之後自己識醒返

我家姐都係咁，講嘢超煩，一得閒就去聽洗腦course

偽科學係外國係有班發燒友 等於ufo咁解
香港應該迷信d命理野多過偽科學

無南超

話就係話上完會改變自己，揾到人生目標
了解自己長短處，令自己有進步，挑戰自我
但最後都係會變成周圍拉人上堂
成為左課程嘅免費宣傳工具

但係點解當初會想報？
都係好奇？

其實利用咗香港人嘅獨特病態

因為香港人覺得搵到錢就係成功
然後“話教你成功”
當然用晒一堆言語偽術，似是而非咁
令你覺得跟佢教就會“成功”
跟住覺得自己成功緊，企喺上緊岸心態，
睇住班fd未成功，就周圍傳教

醒唔醒到就真係睇個人質素
愈功利愈難醒
傳銷一部分都係咁，當然有啲只係搵下線啦

佢話佢自己真係改善咗好多
然後就會搬一大堆其他人嘅成功案例

我朋友都係咁同我講
我話無錢喎，你俾錢我就去
諗住咁貴佢都唔會真係比架啦
但佢竟然話好

佢就話 上完之後睇到好多自己嘅缺點，人際關係上嘅問題等等
同錢無關
單純上完之後覺得好似了解自己多咗，成個人進步咗，有明確嘅目標
又係另一種洗腦手法

睇左咁多個留言
1. 無得救 bye
2. 成班人唔再理佢（有機會反效果）
3. 等佢淡左之後自己變返正常（只能睇彩數）
4. 打柒佢（幾好幾好）
5. 試下一齊睇啲洗腦技巧睇下佢會唔會覺得唔對路
6. 理性分析（已經試過，比人遊花園）

我就試晒全部方法
真係唔得都無計啦
多謝晒大家嘅提議同真實分享

不過真係希望呢類咁嘅洗腦課程可以收皮 減少受害者，但係都唔知可以做到啲乜
見到身邊嘅人想上真係要及早阻止佢地

洗腦同催眠術一樣，你要開頭好信佢，你先會中，如果你係勇者塔心態。係100%唔中

諗起X Japan 主音 toshi 以前被邪教洗腦個個經歷
又係一連串流程

之前都係有d miss係度sell，見班同學唔係精英班，又就快考公開試，就掠埋呢轉尾水，去完上一堂都係抽左身，但係都有人為左溝女而扮留低代sell, 扣返d上堂費

有d同學真係好撚勁，可以唔被洗腦之餘仲可以識多左朋友，之後搵返佢地屋企人做生意，其實有閒錢參加呢d活動既屋企都咁上下有錢。

傳銷狗死全家

其實你朋友冇撚得救架啦
上得個啲班 佢覺得自己好有得著好撚積極架成個人
佢身邊啲朋友都係個個課程到識既人黎
咁你諗下佢點樣好得返？

屌我早幾年比人水左去上呢啲洗腦course

果啲senior 有吸毒男歌手吳xx（轉左做保險）同前排比人屌做第三者果條有錢女（超級巨聲）

又話其他senior 一年搵幾多千萬生意咁

上完stage1 就走撚左

水我果個係屋企人幫我比埋錢

Bugaboo 巴
我都中過呢啲嘢呀

又係玩啲群眾壓力、造神個啲柒野
唔好咁易信人就無事

屌佢老母
之前返工有個呀姐同事又係咁樣同我講
咩人生目標 令自有進步
一聽D 口吻就知係傳銷啦

呢d係有心算無心先會中
唔關個人醒唔醒事
催眠本身要有信任先開始到
一開始你就有介心既話就無效
無中唔係特別叻 只係你有防避je

其實好多中少企sales會免費叫同事去上
唔駛錢中左都唔知咩事

呢d真係累人成世
之前有個朋友咁
幾個月後正常番，但身邊已冇晒朋友
講真佢依家搵我地都總有條刺響度
冇人敢聽佢電話

第一，
唔好咁快否定佢，
扮有興趣先叫佢講下啲課程內容，
有咩手法教過佢，
總之扮哂有興趣聽佢講啲課程內容
(因為你開頭唔同佢企同一立場，
之後講咩都聽唔入耳，因為你未聽，見同試過)

之後再逐點同佢現實上有咩轉變針對同擊破，
再執下衫諗唔諗到有咩其他例子有同樣功效。

再唔係搞啲可以夾份出到貓既小比賽，
挫敗下佢啲假正能量。

最後先好濕佢一鑊，
再唔得就扔佢落山啦。

試過
佢係咁叫我唔好對佢嘅課程有任何假設

疏遠佢啦
救唔返

上得呢啲班本身個人都係有啲問題，救黎都曬氣。

呢d真係好醒目先做到 我朋友 fail

只怕佢永遠都係咁
唔會正常番

如果我咁樣同佢講，佢一定會話你都冇上過， 點解要有假設

打佢一身就醒嫁啦

唔洗錢既話真係想去睇下啲撚屌咩料

ToshI 洗腦

我都有朋友試過，仲話幫我比埋錢上堂，我拒絕左之後好彩佢個人性格都無特別轉變

真心
用反洗腦就ok

佢點會同你理性姐，就如耶撚點講都係神最勁，反洗腦啦

係唔係果個咩成功論既班？
好似話咩教人以後做咩都會成功

阿媽有返過仲畢業埋，表示個屋企好慘

只要你喺社會上受到挫折，上呢啲課程實仆硬街。佢地會營造一種氣氛令你覺得好warm，仲會自創一啲詞彙去洗你腦，仲有嗰啲催眠手法會搞到你崩潰，好撚仆街

利申：上過第一階段課程， 俾撚左6千5

如果當事人覺得搵到人生目標，
又搵到一班新朋友，
其實我又覺得無乜問題。

由佢死算 唔痛唔識醒

detail

如果佢淨係咁樣我都覺得無問題
但係佢仲開始周圍傳教
見親都叫你上堂

其實呢d係唔係人格再造課程
聽聞係美軍二戰之後幫士兵投入正常生活而用

係咪真係咁易洗到腦 久唔久都有呢類post 唔係真係話質疑洗唔到 純粹想探究下當中嘅原理

過來人
我係中左少少類似層壓式傳銷

有個好耐無見既朋友問你近排點 有無興趣賺外快 約出黎聚下舊
佢以前明明係毒撚黎 我諗住當普通聚舊見下面傾下計咁

點知約去酒吧傾 一黎就講佢做左個咩公司既會藉 做傳銷既 每個月幾多收入咁講到好吸引咁又引我入會，見我有猶疑，周圍就有更多佢既同伴行過黎再講講講，務求要你條水魚落搭

我果時就係咁被成功洗腦入會(重問埋銀行借錢)

入會後，即晚要上佢地個濕鳩自我介紹，同其他被洗腦既朋友一齊自我介紹，搞撚到凌晨12點先放得你走，我屌你老母果日晚飯都無撚食就閃人，又好撚柒鳩閪眼訓

返到屋企同d屋企人分享，佢地無興趣，反而去左搵呢類傳銷新聞比我睇返話有d咁既騙局(單新聞重要同我去果度一樣地方 )，此時我先醒覺，咩叫當局者迷，旁觀者清

成日以為自己無可能咁戇鳩會中呢d騙局，重笑鳩警訊d案件重組，結果殺到黎，自己反而惜手不及

成篇野我想表達係，如果及早發現重有機會救，泥足深陷果d就脫離佢啦，起碼唔好害到自己先

好賤 咁樣比人利用黎揾銀

google下咩人生課程～洗腦課程
佢有d有講到到底入面用左咩原理去洗腦

咁直接扔佢落山
雖然唔係我朋友
但我見証過有條友比人洗完腦
佢d朋友成班衝上去屋企係佢屋企人面前屌柒佢先肯quit
但已經中毒太深 個人都仲係on99咁